［鬼鬼地］科大校長陳繁昌提早一年請辭 未提原因 明年三大同換校長

技大學公佈，校長陳繁昌已請辭，將於明年 9 月 1 日卸任校長一職，較預期提早了一年。校方公告未有交代陳繁昌提早離任的原因，僅引述陳繁昌稱「現正是展開未來新一頁的最佳時機」。

公告另引述科大校董會主席、「梁粉」廖長城表示，對陳繁昌請辭感可惜，但尊重其決定。

除科大外，港大校長馬斐森今年二月亦宣佈辭任，將赴愛丁堡大學出任該校校長，明年一月離職，中大校長沈祖堯則已於去年中宣佈不續任。港大、中大均已委託同一獵頭公司 Perrett Laver ，為大學物色新校長。

廣告

本身是數學學者的陳繁昌，於 2009 年接替朱經武出任科大校長一職。公告引述陳繁昌指，為自己對科大所作的貢獻感到自豪，「為了支持大學的成長及發展，我相信是時候開始尋找我的繼任人選。儘管我宣佈離任的決定較預期早了一年，然而我相信科大越早啟動招聘的程序，對其往後的發展越有優勢。」

他又形容自己任校長的九年是「豐收的九年」，並稱科大目前是「最佳的時候，為將來作好安排；這個時間表亦可讓我計劃自己的人生及事業的另一階段」。陳繁昌在離任前將協助校董會物色繼任人。

昌仔is a nice guy